%mainfile: rapport.tex

\section{Présentation du sujet}

\paragraph{}
Le choix de notre projet SR05 est de reproduire un réseau social tel que Twitter, de manière répartie, au travers de AirPlug.

\paragraph{}
Twitter est un réseau social permettant à ses membres de publier sur internet de courts messages (140 caractères). Les utilisateurs de Twitter peuvent s'abonner à d'autres membres du réseau social dans le but de pouvoir lire les messages rédigés par ces derniers.
Twitter est souvent utilisé par de grandes entreprises, des politiciens, afin de pouvoir être lus par plusieurs millions de personnes à travers le monde, mais aussi pour avoir un retour sur leurs actions. Il n'est pas rare de voir un service après-vente tel que celui de Dell, vous contacter si vous vous plaigniez d'un problème avec un de leurs produits sur Twitter.

\paragraph{}
Dans le cadre de SR05, nous allons faire de PIE, un réseau social proche de celui de Twitter avec cependant, quelques différences.
En effet, au lieu de fonctionner avec un système de serveurs centralisés au travers d'internet, nous allons utiliser un système réparti composé d'un ensemble de véhicules équipés d'AirPlug et de l'application PIE.
Un programme tel que PIE apporte un plus lors d'un trajet en voiture : non seulement nous pouvons suivre le flux de nos amis qui font route avec nous (convoi), mais aussi de tout autre inconnu. Ainsi, nous pouvons échanger un grand nombre d'informations avec les usagers nous entourants (dans la zone de diffusion). Grâce au système d'abonnement nous pouvons sélectionner les flux qui nous intéressent (collègues, informations routières, famille), tout en ignorant les autres (publicités, utilisateurs inintéressants\ldots).

